<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<data>
    <datanode>
        <theme>Тонкие линзы</theme>
        <formula>1/d+1/f=1/F=D</formula>
        <description>Если толщина самой линзы мала по сравнению с радиусами кривизны сферических поверхностей, то линзу называют тонкой.
            Линзы бывают собирающими и рассеивающими. Собирающая линза в середине толще, чем у краев, рассеивающая линза, наоборот, в средней части тоньше.
            Основное свойство линз – способность давать изображения предметов. Изображения бывают прямыми и перевернутыми, действительными и мнимыми, увеличенными и уменьшенными.</description>
    </datanode>

    <datanode>
        <theme>Основные законы геометрической оптики</theme>
        <formula>sin.a/sin.b=n</formula>
        <description>Закон прямолинейного распространения света: в оптически однородной среде свет распространяется прямолинейно.
            Закон отражения света: падающий и отраженный лучи, а также перпендикуляр к границе раздела двух сред, восстановленный в точке падения луча, лежат в одной плоскости (плоскость падения). Угол отражения γ равен углу падения α.
            Закон преломления света: падающий и преломленный лучи, а также перпендикуляр к границе раздела двух сред, восстановленный в точке падения луча, лежат в одной плоскости. Отношение синуса угла падения α к синусу угла преломления β есть величина, постоянная для двух данных сред:
        </description>
    </datanode>

    <datanode>
        <theme>Зеркала</theme>
        <formula></formula>
        <description>Простейшим оптическим устройством, способным создавать изображение предмета, является плоское зеркало.
            Изображение предмета, даваемое плоским зеркалом, формируется за счет лучей, отраженных от зеркальной поверхности.
            Это изображение является мнимым, так как оно образуется пересечением не самих отраженных лучей, а их продолжений в «зазеркалье»
            Вследствие закона отражения света мнимое изображение предмета располагается симметрично относительно зеркальной поверхности.
            Размер изображения равен размеру самого предмета.
        </description>
    </datanode>


</data>