<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<data>
    <datanode>
        <theme>Электрическое поле</theme>
        <formula>E=F/q</formula>
        <description>Электрическое поле, окружающее заряженное тело, можно исследовать с помощью так называемого пробного заряда – небольшого по величине точечного заряда, который не производит заметного перераспределения исследуемых зарядов.
            Для количественного определения электрического поля вводится силовая характеристика — напряженность электрического поля.
            Напряженностью электрического поля называют физическую величину, равную отношению силы, с которой поле действует на положительный пробный заряд, помещенный в данную точку пространства, к величине этого заряда.
            Напряженность электрического поля – векторная физическая величина. Направление вектора  в каждой точке пространства совпадает с направлением силы, действующей на положительный пробный заряд.
            Электрическое поле неподвижных и не меняющихся со временем зарядов называется электростатическим. Во многих случаях для краткости это поле обозначают общим термином – электрическое поле
            Если с помощью пробного заряда исследуется электрическое поле, создаваемое несколькими заряженными телами, то результирующая сила оказывается равной геометрической сумме сил, действующих на пробный заряд со стороны каждого заряженного тела в отдельности. Следовательно, напряженность электрического поля, создаваемого системой зарядов в данной точке пространства, равна векторной сумме напряженностей электрических полей, создаваемых в той же точке зарядами в отдельности.
        </description>
    </datanode>

    <datanode>
        <theme>Электрический заряд. Закон Кулона</theme>
        <formula>q1+q2+...+qn=const.</formula>
        <description>Электрический заряд – это физическая величина, характеризующая свойство частиц или тел вступать в электромагнитные силовые взаимодействия.
            Электрический заряд обычно обозначается буквами q или Q.
            Одним из фундаментальных законов природы является экспериментально установленный закон сохранения электрического заряда.
            В изолированной системе алгебраическая сумма зарядов всех тел остается постоянной.
            На основании многочисленных опытов Кулон установил следующий закон:
            Силы взаимодействия неподвижных зарядов прямо пропорциональны произведению модулей зарядов и обратно пропорциональны квадрату расстояния между ними.
            Кулон – это заряд, проходящий за 1 с через поперечное сечение проводника при силе тока 1 А. Единица силы тока (Ампер) в СИ является наряду с единицами длины, времени и массы основной единицей измерения.
        </description>
    </datanode>


</data>