<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<data>
    <datanode>
        <theme>Первый закон Ньютона</theme>
        <formula>m1/m2=a1/a2</formula>
        <description>В инерциальной системе отсчета тело движется равномерно и прямолинейно при отсутствии действующих на него сил.</description>
    </datanode>

    <datanode>
        <theme>Второй закон Ньютона</theme>
        <formula>F=F1+F2+F3</formula>
        <description>Ускорение тела прямо пропорционально сумме действующих на него сил и обратно пропорционально массе тела.</description>
    </datanode>

    <datanode>
        <theme>Третий закон Ньютона</theme>
        <formula>F1=-F2</formula>
        <description>Тела действуют друг на друга с силами, равными по модулю и противоположными по направлению.</description>
    </datanode>

    <datanode>
        <theme>Сила трения</theme>
        <formula>Fтр=-Fупр</formula>
        <description>Силами сухого трения называют силы, возникающие при соприкосновении двух твердых тел при отсутствии между ними жидкой или газообразной прослойки. Они всегда направлены по касательной к соприкасающимся поверхностям.
            Коэффициент пропорциональности μ называют коэффициентом трения скольжения.
            При движении твердого тела в жидкости или газе возникает силa вязкого трения. Сила вязкого трения значительно меньше силы сухого трения. Она также направлена в сторону, противоположную относительной скорости тела. При вязком трении нет трения покоя.
        </description>
    </datanode>

    <datanode>
        <theme>Сила упругости. Закон Гука</theme>
        <formula>F=-Fупр=-kx;  e=1/E*q</formula>
        <description>При деформации тела возникает сила, которая стремится восстановить прежние размеры и форму тела. Эта сила возникает вследствие электромагнитного взаимодействия между атомами и молекулами вещества. Ее называют силой упругости.
            Упругую силу N действующую на тело со стороны опоры (или подвеса), называют силой реакции опоры. При соприкосновении тел сила реакции опоры направлена перпендикулярно поверхности соприкосновения. Поэтому ее часто называют силой нормального давления. Если тело лежит на горизонтальном неподвижном столе, сила реакции опоры направлена вертикально вверх и уравновешивает силу тяжести:N = -mg
        </description>
    </datanode>

    <datanode>
        <theme>Вес и невесомость</theme>
        <formula>P=F=mg</formula>
        <description>Весом тела называют силу, с которой тело вследствие его притяжения к Земле действует на опору или подвес. Также вес можно определить как реакцию опоры. При этом предполагается, что тело неподвижно относительно опоры или подвеса. Пусть тело лежит на неподвижном относительно Земли горизонтальном столе (рис. 1.11.1). Систему отсчета, связанную с Землей, будем считать инерциальной. На тело действуют сила тяжести
        </description>
    </datanode>

    <datanode>
        <theme>Закон всемирного тяготения</theme>
        <formula>F=G(m1*m2/R^2)</formula>
        <description>Все тела притягиваются друг к другу с силой, прямо пропорциональной их массам и обратно пропорциональной квадрату расстояния между ними
        </description>
    </datanode>

    <datanode>
        <theme>Элементы гидростатики</theme>
        <formula>p=F/S</formula>
        <description>На тело, погруженное в жидкость или газ, действуют силы, распределенные по поверхности тела. Для описания таких распределенных сил вводится новая физическая величина – давление.
            Законом Паскаля - Давление в жидкости или газе передается во всех направлениях одинаково и не зависит от ориентации площадки, на которую оно действует.
        </description>
    </datanode>

    <datanode>
        <theme>Условия равновесия тел</theme>
        <formula>F1+F2+F3+...=0</formula>
        <description>Чтобы невращающееся тело находилось в равновесии, необходимо, чтобы равнодействующая всех сил, приложенных к телу, была равна нулю.
            Правило моментов: тело, имеющее неподвижную ось вращения, находится в равновесии, если алгебраическая сумма моментов всех приложенных к телу сил относительно этой оси равна нулю: M1+M2+...=0
        </description>
    </datanode>



</data>
